% 30 mayo 2018
%\renewcommand{\thethm}{\Alph{thm}}
%\renewcommand{\thetheorem}

\documentclass[11pt]{article}%
\usepackage{epsfig}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{a4wide}%
\usepackage{enumitem}
\setcounter{MaxMatrixCols}{30}
%TCIDATA{OutputFilter=latex2.dll}
%TCIDATA{Version=5.50.0.2953}
%TCIDATA{LastRevised=Wednesday, December 24, 2014 14:41:11}
%TCIDATA{<META NAME="GraphicsSave" CONTENT="32">}
%TCIDATA{<META NAME="SaveForMode" CONTENT="1">}
%TCIDATA{BibliographyScheme=Manual}
%BeginMSIPreambleData
\providecommand{\U}[1]{\protect\rule{.1in}{.1in}}
%EndMSIPreambleData
\textwidth=16.5cm \textheight=22.7cm \oddsidemargin=-0.0cm
\evensidemargin=-0.0cm \voffset=-1in
\newtheorem{lemma}{Lema}
\newtheorem{theorem}{Teorema}
\newtheorem{thm}{Teorema}
\newtheorem{proposition}{Proposici\'on}
\newtheorem{corollary}{Corolario}
\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{center}
\textbf{OPTIMIZACIÓN Y ESTADÍSTICA}

\textbf{Escuela T\'{e}cnica Superior de Ingenieros Navales}

\textbf{test número 6, modelo B}
\end{center}

\noindent\textbf{Username (o si no, Apellidos, nombre y D.N.I.):}

\noindent\textbf{AVISO:\ Escriba su respuesta \underline
{\textbf{\'{u}nicamente}} en este folio. }\medskip

\noindent\textbf{1. }(4p.)
Se consideran modelos de regresión polinómicos de distinto grado, para decidir si hay una relación entre el peso de un vehículo (weight) y su potencia (horsepower).

Descomponemos el conjunto de datos disponibles en un conjunto de entrenamiento y otro de evaluación (test).
Obtenemos los resultados:

\begin{tabular}{cc}
  \includegraphics[width=8cm]{weight_vs_hp_1.png} &
  \includegraphics[width=8cm]{weight_vs_hp_2.png} \\
  \includegraphics[width=8cm]{weight_vs_hp_3.png} &
  \includegraphics[width=8cm]{weight_vs_hp_4.png}
\end{tabular}

Responde a las siguientes cuestiones:
\begin{enumerate}[label= \Alph*:]
  \item De entre los modelos propuestos, ¿cual elegirías para predecir el peso de un vehículo con un motor de 180 caballos de potencia? Escribe el modelo elegido, en función de uno o más parámetros que podrías ajustar con el ordenador.
  \item ¿Qué criterio se ha usado para asignar los puntos del conjunto a los conjuntos de train y test? ¿Te parece una elección adecuada?
\end{enumerate}

\pagebreak
\noindent\textbf{2. }(6p.)
Se consideran dos modelos de regresión, para explicar el consumo de un vehículo (en ``miles per gallon''), en función de algunas variables:
\begin{description}
  \item[hp] horsepower (potencia)
  \item[wt] weight (peso)
  \item[am] automatic/manual (tipo de cambio)
\end{description}
Obtenemos los resultados:

\begin{tabular}{cc}
  \includegraphics[width=8cm]{mpg(hp+wt).png} &
  \includegraphics[width=8cm]{mpg(hp+am+wt).png}
\end{tabular}

Responde a las siguientes cuestiones:
\begin{enumerate}[label= \Alph*:]
  \item ¿Qué criterios te hacen preferir un modelo u otro, entre los dos que se presentan?
  \item Nos preguntamos cuál será el consumo de un nuevo modelo, con cambio manual (am=1), con potencia 300 (hp) y peso 4 (miles de libras) ¿Cuál es la estimación con cada modelo? (Es suficiente con dejar las cuentas indicadas).
  \item Explica (informalmente) el significado de la columna \textbf{\texttt{[0.025   0.975]}} para el coeficiente de la variable \texttt{am}.
\end{enumerate}



\end{document}
